有冇ching用緊oe!pay

八達通剛在今個星期初正式推出 P2P（個人對個人）小額網上交易服務「O! ePay 好易畀」，或許因而加快了銀通推出同類服務 Jetco Pay 的步伐。該銀行聯盟在一月時已經宣佈，將會夥拍 12 間銀行提供 Jetco Pay P2P 服務，而該公司將會在下週二聯同中信銀行（國際）、上海商業銀行及永隆銀行舉行聯合發佈會，宣布該服務正式推出。

與 O!ePay 不同的是，Jetco Pay 將會直接綁定登記用戶的銀行戶口，因此不用事先為該帳戶增值。轉帳時只需知道收款人的手提電話號碼，就可透過該服務的智能裝置專屬 App，進行即時小額轉帳，過程無需得知及輸入對方的銀行帳號，完成後雙方均會收到 SMS 通知，預計轉出上限亦同為兩日內最多 $3,000。若收款人拒絕，或者在 7 日內不確認收款，該筆款項就會自動退還至付帳人戶口。發佈會屆時將會同時公佈上述三間銀行的相關服務計劃，其他 9 間銀行則暫未有相關詳情公佈。

銀通 Jetco Pay v.s. 八達通 O!ePay 比較

1. 申請資格

銀通 Jetco Pay：銀通合作夥伴銀行戶口持有人。

八達通 O!ePay：個人八達通持有人，或八達通自動增值服務用戶。

2. 登記戶口方法

銀通 Jetco Pay：透過 eBanking 綁定銀行戶口、登記手機號碼、設定 PIN 個人密碼。

八達通 O!ePay：於《O!ePay》app 內登記，需輸入姓名、身份證、住址、手機號碼及電郵，並上載身份證副本及住址證明。

3. 帳戶開通時間

銀通 Jetco Pay：未知

八達通 O!ePay：完成登記後 3 日之內，實測當日約 9 小時完成開通。

4. 帳戶轉入存款方法

銀通 Jetco Pay：無須事先增值。

八達通 O!ePay：透過已登記八達通、已成為「O!ePay」之朋友或指定銀行轉入存款。八達通轉帳或增值，需在登記後 24 小時才生效。

5. 帳戶轉出存款方法

銀通 Jetco Pay：可轉帳至通訊錄清單中已登記 JETCO Pay 服務的朋友。

八達通 O!ePay：可轉帳至已互相成為「O!ePay」之朋友帳戶，或為已登記八達通卡增值。

6. P2P 個人對個人轉帳方法

銀通 Jetco Pay：輸入轉帳金額、收款人電話號碼及備註訊息，按確定後輸入 PIN 密碼。

八達通 O!ePay：需先將收款人於「O!ePay」App 內加為朋友，P2P 轉帳功能於 24 小時後生效 。轉帳時選擇「畀錢」，選擇收款朋友並輸入款項，然後按「發送」即可。

7. 轉出金額上限

銀通 Jetco Pay：兩日內 $3,000

八達通 O!ePay：兩日內 $3,000

8. App 支援度

銀通 Jetco Pay：支援 Android 及 iOS。

八達通 O!ePay：支援 Android 及 iOS，八達通增值及轉帳現只限於對應 NFC 功能的 Android 系統裝置。

lm

用緊，但發現無人用，自己幫自己幾張八達通過錢算，最on9的係iphone要自己買部機用

我都係用黎幫自己八逹通增埴 冇fd一齊用

marketing太差